JUPAS放榜 Nursing 發問台

如題
有需要就隨便問
不過開工中，有時間會盡返覆

利申2018 DSE
喺三大讀緊nursing

淨為錢 唔好讀nursing 會好辛苦

利申 現職rn

鯨大護理留個名

後門狗入番三大nursing留名

邊間都無所謂啦
反正個牌都一樣

Interview 炒係咪夠分都入唔到？

你好 我覺得男仔讀nursing就好型既
剛柔並重
但核突野 屎尿血痰頂唔順就死症黎一定要面對
搞得掂先好入行

後門都要努力先做到㗎
恭喜曬ching

係，我2016 entry 識有個絲打22（core+bio)
都入唔到去左tritake
我21 core+bio

其實interview d問題圍繞健康問題 係睇你個人正唔正常講唔講野 識有同學19分都入左黎General

Interview 唔好做啲令人反惡嘅嘢
夠分都應該順利入

上年我自己in都炒炒哋
好彩最後冇事

多謝巴打
今日上黎校園還神
幫助放榜朋友仔既
Degree asso nursing school都歡迎問問題

冇U life 冇Hell住

正正常常積極講就ok?

Tvb 港姐 今日去請入group:
（ 另外唔好爆個人資料小心有鬼）

係，個時好似20分鐘9,10條友嘴炮 我講左2分鐘左右 正正常常好似Oral咁

2019 DSE朋友
鯨大>>>>>>asso
有得上岸好上岸

係啊
Show到自己有passion就更好啦

不過個個都話自己caring 有empathy

大把人為錢讀

True
老閪都攞咗個牌
鯨大>nursing school/私院>asshole

我而家得13分 點算好
啱啱去東華 佢話要14分 有位先再call我
而家去邊好

hku nursing有幾垃圾?

真，聽過好多人講做幾年RN賺第一桶金去創業
不過人各有志，我都唔知自己到時grad左做唔做得長

夠5條2同埋18歲就報Nursing school

呢個真係要推
冇得揀先入黎讀asso啦

利申 巴
而家直接去？
有冇話邊間易收

HA en可以試試嘅
乜鬼都報咗先啦

唔得咪做住PCA嚟等下年

認真答你
而家去搵hkcc同space
過後去報nursing school
快快快

Hkcc 要中英3 我得英3
Space 最後先諗

即係Ive? 我都有報
冇得揀先啦

東華係咪好差？

唔harm to patient
有良知就可以
番工邊個唔為錢
我之前都覺得d人讀nursing為錢好膚淺
而家睇化了
不過都真係有人真心鐘意呢行既

係愛同責任啊

有做開相關嘢
發覺自己都鐘意
中三嗰陣揀錯科
好彩最後夠分入翻

14分可以做啲乜
32333
見到hku space唔撚收

Nursing school

Space今年升學率唔錯既
當然 有EN既緊係衝EN啦
不過比個心理準備你 nursing school收好少男仔

讀RN移民

何出此言

邊間好推薦
男仔

2014年DSE 準護士表示即將步入地獄

大家真係要諗清諗楚先好決定讀唔讀

有心做呢行，唔係為咗份糧都覺得呢行真係好難頂

PCA係病房助理啊

唔係 間間都一樣 冇話差唔差
同埋差好空泛 你想講邊方面？

聼人講東華rn唔太好

點解咁講呀

唔收好大機會係個英文2
EN幫到你

HA 就中文讀

東華同養和都ok的

咁ive醫療護理點睇？
咩都唔收 可能就要揀

好濕鳩，個個都有個病危嘅家人

HA EN
OU EN HD
私院nursing school
跟住去就冇錯
一般我都推介HA EN既

巴打有冇tg 可以傾下 好想入ou nursing

屋企人DSE中英數炒曬，讀明愛基礎文憑再讀翻上去護士有冇得捻？

Mental定general好？
Mental係咪供過於求？

先唔講壓力大又要返shift果啲，一早預咗

對我嚟講最大嘅問題係人事關係好複雜，好多姑娘都好閪

成個護理界文化都好差，階級尊卑觀念好重

唔好再作病危屋企人
其實interviewer對呢種冇好感
反而諗下你理想中既護士係點樣 同佢講我想做呢type人
想比到咩服務比client 或者想點改變而家既情況
會好過作d濕鳩故仔

有 歡迎搵我

第一次聽人講好想入OU Nursing

General la

可唔可以講多啲啲
無咗space無哂方向

溫馨提示mental高兩個起薪點，為錢嘅可諗諗

仲要工作量低過General

巴打有冇tg

Mental 就飽和
兩個玩法嚟，mental 同general 面對啲野唔同
我個人跟開general 一定覺得general 勁啲難啲
男人mental 有啲似懲教

咪浪費錢喇 讀完無牌不如做PCA 仲有錢收 純屬想有個大學degree的話可以做住野一邊parttime讀OU
利申 過來人 曾經公開試炒咗 做緊麻醉助理

佢唔收你 因為課程用英文讀
而且佢pre你升大學 同埋nursing council要求33222先做到RN
2咗中文都有機會比你試 2英文真係好難收
Nursing school的話 有牌 又唔洗有好大既升學壓力
HA EN
OU EN
私家的話 養和 St T 浸會 仁安
養和會比錢你讀書 而家好似一萬蚊個月
其實你要交學費既
你問我 我就會揀HA>養和>其他
因為HA出路廣可以番HA做 同埋HA出黎好打得
養和係錢好吸引但綁死你要係養和做

接受唔到核突野唔好入行

利申: RN

Mental 呀sir好有型

中大public health 同東華nursing點簡好
想入中大 但係驚乞食

請問 6 4 6 4 5 4 4 （chem phy bio) 中大nursing有機嗎 幫親戚問

你入到中大public health應該都夠分入中大nursing啦

呢個分有冇報hkcc
Hkcc學費平d
同埋你呢個分可以等下OU同東華

你好 應該夠
擺埋其他jupas nursing課程
下年可以nursing見

前世做錯事 今世做護士

我當年public health收分高過nursing

Non juspas

你讀public health?

今年都係

再問下
如果想讀Ha 咁我要點做
Walk in去定online 好
唔該哂你

都幾穩㗎喇

等OU 明愛 東華啦
冇就HA RN Nursing school

我一定係十惡不赦

上網down form寄過去

佢好似9月收一批，1月再收一批

Space 要chur讀先得
好命嘅就入返U senior intake
差啲就入翻year 1
最差就讀完2年出嚟咩都冇

個人覺得HKCC好過space

如果你呢個分
我自己就會揀讀啲直接攞個牌嘅

之後再讀conversion course

不過就冇u life囉

Hkcc
老牌保證
不過成個programme成二百幾人

呢邊請
［HKCC] Health Studies健康學 排憂解難 +2019 fm WhatsApp group

我就hkcc HS既
HS人就出名chur爆勤力
讀hs玩ocamp會比人歧視
另一邊campus我少去
但紅磡灣既人 真係好勤力
Hkcc Common space好多檯
日日都坐滿既 個個都好勤力
好講真 讀唔讀真係睇自己

可以 請你未來兩年爆四
讀完2年可以入番五寶yr1

上咗岸喇
去CU Nursing讀Yr3

年年都有
不過例子唔多
2018有6個
2019消息指暫時得1個
爆四都未必收仲要睇interview

Nursing

Grad 未，會唔會係同屆

Hkuspace nursing如何?

Best 6 26poly nursing搏唔搏得過？

我今年CU Freshman喎

Best 5呢
讀咩科？

各位如果只為錢就唔好讀呢科, 宜家內科係6對60(計埋我呢個冇牌嘅學生)
而且因為人口老化, 情況只會越嚟越差, 如果真心想入行請做好心理準備

Hkcc更稱心

唔會
重新黎過

A1可一試

唔會互相影響架
你當係轉新學校 唔會帶埋d分走

Yes冇錯

其實應該叫做Senior Year 1
我地正式講係3年課程
但一般大學都當我地yr3
咁會唔會好明d

男護係咪飽和?

冇分男女 會比人告的
General 要人
Mental差唔多飽

冇錯喇

請問 4 4 4 4 4 4 5 （chem phy bio) 有無邊間Nursing收?唔該晒

general 唔會爆, 嚟緊醫院重建+擴建
啲病人除非被人啪手指死嗮, 唔係唔會消失
未計宜家呢刻請嘅人都唔夠走嘅人多

麻麻地喎

你想入翻U定就咁攞到個牌就得？

OU 應該冇問題

係好撚大競爭
唔只hkcc 仲有space CUSCS 甚至有d Liplace, ive同學一齊玩呢個遊戲
當然hkcc同space都攞走好多位架喇
Asso真係天道酬勤 你肯讀肯堅持 真係唔難

［HKCC] Health Studies健康學 排憂解難 +2019 fm WhatsApp group

邊間院校其實冇乜所謂, 你有心讀就得
Training上宜家邊間都唔會差太遠
再講, 有牌嘅都可以係豬隊友, 學生都可以好幫得手
一切都係睇你做化

唔會啦
Asia 升得翻上嚟都係有料
得啲仲攞Dse分嚟打飛機嘅白痴仔先會咁做

［HKCC] Health Studies健康學 排憂解難 +2019 fm WhatsApp group

入黎搵下人問下
有東華朋友仔係度
但16分有難度既

報啦 咩都要試
唔得先asso

間間都一樣 係出路人工一樣姐...
師資 資源 氣氛都唔會一樣

入HS WhatsApp group啦
好多師兄師姐幫到你

22讀bio econ

好唔該巴打

試下hku nursing 同OU nursing

7.10 - TVB港姐 -
7.10 - 麥小姐追思會 ＠ 中環愛丁堡廣場 - 19:00~22:30
7.11 - 梁烈士公眾告別禮 -
7.11 - 油尖旺區議會夢遊 -
7.12 - 光復港大 守衛我城 -
7.13 - 光復上水 -
7.14 - 沙田區大遊行 -
7.28 - 將軍澳遊行 -
隨時 - 抵制TVB -
隨時 - 美國聯署 人權民主法案 -

撤回修例 收回暴動 撤銷控罪 追究警隊 雙真普選
不割蓆，不篤灰，不分化

有信用評分之後 痴memo 遊行 上網講錯嘢 信錯教都可能扣你分
請不要再裝睡 行動吧香港人

上水遊行路線更新

氣氛你想讀書就cu/hku;想玩同讀書就poly
師資一定係hku cu嫁啦 佢地成個醫學院做back up
不如咁講啦 其實hku cu poly學生都有特別
Hku係proper d
Poly係醒目d
Cu係2者既中間

樓豬打錯字
佢應該想講Asso

［HKCC] Health Studies健康學 排憂解難 +2019 fm WhatsApp group

入黎傾下計
一眾師兄師姐可能比到方向你

你想問asso升U?
係既話入gp問比數據你
呢度就唔公開了

［HKCC] Health Studies健康學 排憂解難 +2019 fm WhatsApp group

盡快去
紅磡灣 西九冇得報

有冇人知poly nursing 乘咗weighting 之後要過幾多先穩入？

Ou en仲有冇得報？

問問題唔包幫你查資料
自己查下啦 好簡單姐

我有好多中學同學都係讀nursing

多女人係咁
好煩

有詳細野問可以留tg 盡量答 都係呢行

係 不過asso 升上嚟有度好係可以trans cred 唔使讀部份爛grade科
譬如中英通識呢啲19

邊間

養和nursing 如何

都係2014 揮手先

我都覺得最難頂係階級觀念 仲有讀書果時真係好鐘意屈人free rider

尊卑觀念邊行無？做細嘅時候就humble啲，咩行業都啱用啦⋯⋯

明愛有基礎文憑咩
你指毅進？

點解要入space

點解會有人推ha en
嗰個係訓練課程 出到嚟係咩學歴都無

睇下topic
入得黎都係想要牌姐

前年開始mental grad 嘅HA已經請唔晒，要靠自己搵啲NGO post
而General 就有冇位人做
你話呢？

5條2淨係入到EN咋 RN at least 3322

ha rn最低收幾分

咁廢仲諗做rn

實有人嚟避世架啦
起碼去拉吧行個圈周圍都見到hs人

Nursing school 中最正嘅一間
唔洗學費 實習有錢收 雖然係en但grad咗好易幫你讀番part degree拎rn牌
但相對要求好高 睇樣 男人嘅話已經輸咗6成 仲要睇你份人夠唔夠social

最主要好似睇interview (夠分就應該有得in

其實呢 呢行就好睇你要乜嘅
要錢呢 你其實讀邊間都無乜所謂 反正你都係為咗個牌 讀school都無問題 總之快d岀到黎就得
但同時你預咗番工就有機會難d融合個工作環境
畢竟呢行主流都係三大/ school 岀身
諗下當有同事講下當年讀書野 你就企咗係度
唔同聲同氣嘅話仲容易有是非添
要個名呢 但你又無果個分嘅話
咁你就諗下你自己介唔介意遲多少少staff
賺少幾年錢 同埋自己幾有心做
見過唔少讀完hs 最後都係上唔番rn course/入鯨大
唔係話睇唔起鯨大 只係哂兩年都係入番人地邊緣人
入嘅course 好似完全唔值
所以講到尾都係睇你有幾大決心同錢:0)

下星期去interview.好淆

dse幾分？

鐘意幫人可以做老師或社工
男女都好，驚核突野好難係依行生存
日日對住屎尿濃血痰

咪撚入嚟讀 遲早quit

19

19分讀東華或者ha rn啦

但hksh貼錢讀 又有得做翻佢間院 起薪高出面咁多

係既，不過要pt讀3年rn conversion course都幾辛苦，捱到就ok

HiHii我想問我 4464 bio chem bafs m1 5* 5 5 4

A2 cu nursing可以嗎🤦🏻‍♀️
同埋我想問會唔會有啲夠分嘅醫療科推介！thank you!

夠26分就穩啦，驚就hku nursing,收24分

有冇人知養和interview 大約係點?

唔好驚 唔好怕羞 比心機

6 5 4 5 4 3 econ bio
Best 5 24, best 6 27
Cuhk nursing
如何？

認真答你:唔係
個陣有fd同我一樣22 佢入唔到 最後入咗東華

差少少
可放A1試試
A2/A3 放啲穩陣嘅好啲

Hkuspace nursing 定hkcc social science

想問下點睇cuscs nursing
如果東華同佢邊個好啲

東華for sure
CUSCS升學率好低

而家得cuscs收 希望東華都收

快啲去ha報就快deadline

CUSCS連CU自己都唔收
Space hkcc更稱心
鐘意既去下nursing school仲好

唔撚係掛....space&hkcc 都唔收我
東華就等通知....

因為OU Nursing 真係唔差

Nursing school幫到你

今日in完東東華唔收我

點知

仲有HA EN

有無諗過你唔岩呢條路

入到Ou都想入Ou始終都叫大學生
但係要排明愛rn定東華rn係前面好

同問 到底明愛定東華好

一鳩樣

明愛新開幾年
感覺上東華好啲

cuhk 會唔會收文科生
利申:4 4 7 7 6 4 (history ths)

警世
咪撚讀nursing

唔好讀 真心

一句講曬 前世做錯事，今世做護士。
利申：三大NURSING

勸極每年都一車車人入去讀 然後又一車車人quit u/做幾年唔撈

全部話唔係為錢都係偽善! 我當初就係見佢高人工先入，後悔到而家，日日壓力大到飛，想放假？sorry 無啊 想訓得好 sorry都無。想陪下身邊人？sorry無。。。。

為錢唔好做，後悔一生

為錢做唔代表冇良心
為錢做都可以唔do harm to patient
邊個返工唔係搵錢
成日話冇心就唔好做果d
一係就擾敵撚 一係就啱啱讀nursing

當然 為錢又冇良心果d
麻煩死去做黑警

會
但咩原因冇理科都nursing

24 分cu 有無機？bio 有4

4c+2x幾多？
識人best 5 24都入到,但bio 有5

Ou定明愛？

24分bio3 我照放咗cu nursing

OU for sure

5科24都仲有些微機會
不過bio 3就幾輸蝕

4c + 2x 28

咁都仲有機啊

希望入到啦
A2 A3 唔知放咩好

真
利申 大院 忙到想死

我想問改完jupas choice 之後，如果收左我，佢仲會唔會叫我去面試？interview 衰左物冇左個offer？
利申：打算報cihe nursing

唔明你問緊乜

我意思係我放咗榜先擺cihe nursing degree 落jupas，佢仲會唔會叫我去interview？

654543 econ bio
Normal: best 5 24 best 6 27
CU HKU新計分 best 5 26, best 6 29

A1 CUHK nursing (4c+2x LQ 31)

Or

A1 polyu general nursing

點睇？...

cu poly hku 邊間nursing好d啊？

cu >poly > hku

agger
cu同poly d女正好多

準備grad rn 三大

3年前我都係呢個分入左OU Nursing
估唔到而家入到三大 早知當年游慢D

Cihe唔清楚

Why not A1cu, A2 poly

唔穩陣 好似咁嘅話萬一兩間都唔收 我就要入cu n展/sci
都其實我麻麻地polyu

Hi巴打又係你non jupas nursing post見過你
我都係Cu nursing yr3 可以相認下

發覺社會對護士呢行特別mean 咁讀醫果班又係咪肯定佢地全部唔為錢
其實為錢同有冇良知對啲病人根本無衝突 要講既話做邊行都要良心架啦
係啲中小學雞先硬要非黑即白

老一輩都係中意poly

撇開錢唔講
我覺得如果做一份自己唔鐘意嘅工真係會日日都係地獄咁
所以真係唔好為錢而做

Cu>hku>ou
Ou應該穩

19分冇bio
a1 ou a2東華 a3明愛
會唔會是但一間有機

Cuscs health care & hkcc health studies & 東華 HD
邊個更稱心？

利申：中文得2 英文3
係咪要retake咗中文先升到大學

為錢讀都無不可
不過 唔好害人就好了
求財都要有良心

見到唔少同事都係為養家

應該細啲
HA rn 或者可能仲有啲

我冇理科呀

東華HD 你指nursing 定 health study ？

如果想直接入U，當然要retake 中文
讀咗HD就唔洗啦，如果唔係讀嚟做乜

19分仲夠入啲水泡科
為乜要揀nursing 先

如果真係想做咪試吓報啲En睇吓得唔得

其實可以試ou
識人上年有人同你同分冇bio都入到ou gen nursing
不過入到去無bio底會辛苦啲

Nursing
我意思係如果我GPA過3 但係我DSE成績冇3322
大學會唔會唔收我

19分加埋冇理科喎
OU 都仲有機？

咁當然東華>hkcc >cuscs

至於收唔收就唔清楚

不過如果揀東華 nursing, grad完攞咗牌
應該可以去OU 讀翻個conversion course

interview 都重要嘅 不過嗰個人有讀chem嘅
好想讀嘅可以試下囉

好唔該你